陪陌生人抓姦、賞櫻日賺1萬 他「什麼都不做」在日本爆紅

國際中心／潘靚緯報導

「什麼都不做」就能賺到錢，這有可能嗎？日本一名男子辦到了！今年36歲的森本祥司，2018年從出版社離職後，在推特開了一個帳號「「出租：什麼都不做的人（レンタルなんもしない人），想去一間一個人去會有點尷尬的店、玩桌遊時人數湊不齊、不想自己欣賞櫻花？你需要一個『什麼都不做』只是陪在你身邊的人的時候，請直接私訊我工作內容，以及時間。」就這樣開啟他「什麼都不做」的人生。

沒想到這項陪伴服務，恰巧切中日本的寂寞商機，請求森本祥司陪伴的人越來越多，有單身女孩請求他陪伴到公園抓寶可夢、陪遛狗，陪案主的媽媽看醫生，甚至有人妻去汽車旅館抓姦也找他壯膽、還有媽媽請求他陪伴16歲癱瘓的女兒過生日，森本祥司表示，他每天差不多八點半出門，一天差不多三到四組案子，大約晚上十點回家，雖然只是當空氣人一般陪伴案主，但他卻過得很充實，過去一年已經處理超過1千個請求。

起初森本祥司並沒有收取出租費用，只需要支付國分寺車站到指定地點的車資、餐點即可，但隨著指名的人愈來愈多，他開始收取每次出租費用一萬日圓(約台幣2718元)，一天接四個案子的話，日薪高達4萬日幣，約合台幣10871元。事實上，森本祥司也不是一直都「無所事事」，他從研究所畢業後，進入出版社成為編輯，做了3年還是不適應於是辭職。才決定以陪伴當職業，做讓自己開心的事。這兩年累積陪伴的經歷，自己出了書，甚至紅到被翻拍成日劇「出租什麼都不做的人」。

----
--
-
「他就只是陪伴、傾聽，什麼都不做，但是帶給客戶很多的安慰。這項工作，最後變成了生意，而且找到了快樂。」

我收200都夠
有冇巴打請我

好似幾靚仔
陪我上連登睇gay post ok?

份工好撚有意思，針對既係人既心靈問題

正過做ptbf

如果女仔做依份工 reply會係點

份工應該要好識做人先做到

仲要幾靚仔下

其實做情緒垃圾桶無你哋諗得咁易㗎...

陪阿姨跳舞ok?

衰仔樂園情節
什麼都不做的公司

如果係樣衰毒撚（ry

其實係幾有趣
見識好多野
但要有一定自保能力先

他就只是陪伴、傾聽，什麼都不做

就咁要真係做好呢兩樣野都唔易啦

做雞又唔撚比攪，屌

屌，靚仔先做得

什麼都做
日薪十萬

我收100，揀我揀我

樣既問題

表面好簡單 實際又危險又要識做人

同援交咪又係一樣

幾有諗頭喎

咁靚仔緊係有得做

你估聽陌生人9up吐苦水唔難咩
同學同事唔順眼 聽佢嘆聲氣都想屌佢無事呻吟啦

咁靚仔 唔怪得

後尾發展到做雞先變哂質姐

坐定比我奶腳

好靚仔

迫佢陪人跑街

請個NPC

倒貼

什麼也不做: 所以佢未必包俾反應。
如果包俾反應 & 要對答得宜，同出租男公關有咩分別?

我又試下先

即刻諗到萬事屋

有諗過，我賣我啲時間比你吹水飲茶

留名做爛市

忍到唔出聲 唔閪面都算係咁咩
日本有人約ptgf都係坐低吹水吐苦水咋
當買個樹窿

佢仲陪人出去做私事
姐係仲要保密
都pay respect 啦

洗唔洗交稅

唔好做爛市啦清

見佢接嘅好多都係女客人

好似唔太危險

世界咁大 痴線佬咁多 做做下去youtube講下故又多一筆額外收入
自己人生太過無聊 借人地嘅人生拎返啲樂趣
我淨係要車錢 假期嘅話都可以諗諗佢

可能仲係幸福賓周添

真正 no touch plan

可以出返本 一百個陌生人的故事

想睇
cast都唔弱

好羨慕佢份工

ming仔嚟嘅

中出？

主要係個樣唔錯先有人搵
金鐘m記唔好FF自己做到

訓床上比女姦

呢個做得好足wor

我有盒飯就夠

萬事屋

冇計,太多女人做雞影衰女人

幫我做功課

都估到肯定係靚仔
試下生到大口彥咁既樣，睇下紅唔紅到

上左新聞之後要

支那人開油站.jpg

靚仔
金鐘毒撚

其實係

岩岩坐完?

結果好似咩都要做

感覺呢個工作內容好正

我都係乜都做，有冇人想搵我鳩行鳩傾？

日本真係易搵食

幾似ming仔

社工一部分嘅職能
唔易㗎

成千蚊一單 好過做雞

睇情況接case既姐
Ptgf仲危險

好有意義

呢個 idea 幾創新

貼錢都冇人搵

淨係收返車馬費就夠

有冇人請我

no touch嘅ptbf

連登幾時開組?訓住數銀紙

真心佩服

明啦咁
各位巴打可以唔使ff

#3搵你

我地一齊睇緊

幾時得閑

Ptgf 當自己係性女貞德

柯屎落你個口？

無YouTuber做，原來過左日本

有媽媽請求他陪伴16歲癱瘓的女兒過生日

使唔使回應先

我都想做

要靚仔先做到..

日本最叻packaging
ptbf都講到咁
鴨王nolan又捧上天

留名會變
下集人中之龍支線任

支那版好快出現毀滅晒一砌美好幻想

日劇都拍埋 , 主角成個黃之鋒咁樣

我地中上樣無問題啱晒啦

都唔係乜都唔做啦
人妻去汽車旅館抓姦也找他壯膽
分分鐘俾人打